\section{Technische Anforderungen}
Abhängig von der Art des umzusetzenden Spielkonzepts werden sehr unterschiedliche Anforderungen an Datenaustausch gestellt. In dem Mehrspielermodus treten Spieler gegeneinander an. In einem gemeinsamen Labyrinth können Spieler Schatzkisten einsammeln und sich gegenseitig mit Magiebällen beschießen.\\Entgegen einem rundenbasierten Ansatz, in dem ein Spieler nach dem anderen, zeitlich unabhängig, agiert, sollen alle Aktionen für die Spieler in Echtzeit geschehen. Spieler können die Bewegungen anderer Spieler sehen, Spieler können abgefeuerten Magiebällen ausweichen und sehen wenn andere Spieler Schatzkisten einsammeln. Das Synchronisieren der Bewegungen von Spielerfiguren und Magiebällen ist somit ein wichtiger Bestandteil der fachlichen Anforderungen an den Mehrspieler-Prototypen und bedingt auch die Anforderungen an die Technologie für den Datenaustausch.\\ 
Um die Bewegung und Animation einer Spielerfigur anzeigen zu können werden Informationen über die Bewegungsrichtung zur Zeit der Bewegung als auch die Blickrichtung der letzten Bewegung, wenn die Spiele-Figur nicht mehr bewegt wird, benötigt. Die Informationen werden in der \emph{Game-Loop} (siehe \autoref{fig:gameloop}) mit ca. 60 fps ermittelt und verarbeitet. Die Bewegung des Magieballs ist einfacher aufgebaut, die Animation ist unabhängig von der Bewegungsrichtung, einen Stillstand gibt es für den Magiball nicht.\\ 
Für einen Mehrspielermodus bedeutet dies, jede Spielerfigur muss kontinuierlich ihren Bewegungszustand an einen Server übertragen. Jede Spieleinstanz benötigt kontinuierlich die Bewegungszustände aller anderen an dem Spiel beteiligten Spieleinstanzen. Gleiches gilt für die Magiebälle.\\
Die fachlichen Anforderungen der Gruppe \emph{Interaktion} beschreiben das Interagieren von Magiebällen mit Spielerfiguren und das Einsammeln der Schatzkisten. Für diese Anforderungen müssen die Interaktionen von Magiebällen und Spielern aller beteiligten Spieleinstanzen abgeglichen werden. Das Einsammeln der Schatzkisten erfordert ebenfalls eine Synchronisation über alle Spieleinstanzen hinweg.\\
Das Spiel ist nicht rundenbasiert, jede Aktion oder Bewegung wirkt sich sofort auf das Spielgeschehen aus, für die Synchronisation der Bewegungsdaten der Spielerfiguren, Magiebälle und das Einsammeln der Schatzkisten bedeutet dies einen Austausch dieser Informationen zwischen allen Spieleinstanzen in \emph{nahezu Echzeit}.\\ 
Daraus ergeben sich folgende technischen Anforderungen (siehe \autoref{tab:technik}).

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{p{4cm}|p{8cm}}
		\hline
		\textbf{Anforderung} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline	
		hohe Anzahl von Sendevorgängen & Informationen des Spielers werden mit bis zu 60fps erfasst und gesendet. \\ \hline
		hohe Anzahl von Empfangsvorgängen & Änderungen des Spielezustandes werden mit bis zu 60fps erzeugt und an die Spieleinstanzen übertragen. \\ \hline 
		geringe Latenzen & Informationen müssen in annähernd Echtzeit ausgetauscht werden, um den Spielezustand synchron zu halten. \\ \hline
		bidirektionale Verbindung & Spieleinstanzen müssen in der Lage sein, Informationen empfangen und unabhängig davon Daten senden zu können. \\ \hline
		Browserunterstützung & Die Synchronisation des Spielezustandes muss kompatibel mit gängigen aktuellen Browsern sein . \\ \hline
		Client/Server Architektur & Das Hinzufügen und Verlassen von beliebigen Spieleinstanzen erfodert eine zentrale Verwaltung und Verteilung der Spieleinformationen. \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Technische Anforderungen an den Mehrspieler-Prototypen}
	\label{tab:technik}
\end{table}

\pagebreak